<resources>
    <string name="app_name">Info Mobil</string>
    <string-array name="nama_mobil_sport">
        <item>Koenigsegg One</item>
        <item>Bugatti Chiron</item>
        <item>Ferrari Pininfarina Sergio</item>
        <item>Aston Martin Valkyrie</item>
        <item>W Motors Lykan Hypersport</item>
        <item>Limited Edition Bugatti Veyron by Mansory Vivere</item>
        <item>McLaren P1 GTR</item>
        <item>Lamborghini Veneno Roadster</item>
        <item>Koenigsegg CCXR Trevita</item>
        <item>Mercedes-Benz Maybach Exelero</item>
    </string-array>

    <string-array name="detail_mobil_sport">
        <item>Bermesin twin-turbo 5,0 liter V8, Koenigsegg One:1 adalah sebuah mobil yang super cepat. Dari mesin tersebut, dihasilkan tenaga sebesar 1.340 hp dan torque 740 lb. Koenigsegg One: 1 bisa mencapai kecepatan maksimumnya, 300 kmh dari diam, hanya dalam waktu 11,922 detik. Terima kasih karena material Koenigsegg One:1 yang terbuat dari karbon.

Berbicara soal harga, meski Koenigsegg One:1 berada di urutan 10 daftar mobil termahal dunia 2018, harga mobil ini bisa cukup untuk kalian membeli sebuah rumah yang bagus, itupun juga masih ada sisa banyak. Koenigsegg One:1 dijual dengan harga  2,85 juta USD. Sungguh sebuah harga yang wajar untuk sebuah supercar sekelas Koenigsegg One:1.</item>
        <item>Ketika pertama kali didirikan pada tahun 1909, mantan presiden Volkswagen meminta agar Bugatti menciptakan mobil-mobil yang super kencang. Dari sanalah, Bugatti sampai sekarang tak pernah berhenti menciptakan mobil kencang. Dan Bugatti Chiron adalah salah satu hasil ciptaan pabrikan asal Perancis tersebut.

Oleh Bugatti, Chiron dikatakan mampu berlari sampai kecepatan maksimum 420 kmh. Kecepatan tersebut diraih berkar mesin 8.0 liter W-16. Mesin tersebut mampu memproduksi tenaga yang mencapai 1.500 hp. Tentu dengan kecepatan seperti itu, harga Chiron tidaklah murah. Oleh Bugatti, Chiron dijual dengan harga 2,9 juta USD.</item>
        <item>Ferrari, perusahaan pembuat mobil sport asal Itali yang terkenal. Ferrari sempat membuat sebuah mobil konsep pada tahun 2013 yang diberi nama Pininfarina. Pininfarina sendiri merupakan nama perusahaan desain legendaris yang juga berasal dari Itali. Dari konsep tersebut, akhirnya mobil tersebut benar-benar dibuat.

Ferrari Pininfarina Sergio,, itulah nama yang diberikan Ferrari untuk mobil ciptaannya tersebut. Sejauh ini, Ferrari baru memproduksi sedikit Pininfarina. Dengan basik mesin Ferrari 458 Spider 4,5 liter F136F V8, mobil ini bisa memproduksi tenaga hingga 562 hp. Baru diproduksi sebanyak 6 unit, satu Ferrari Pininfarina Sergio dijual dengan harga 3 juta USD.</item>
        <item>Bagi kebanyakan orang, supercar pasti sudah termasuk dalam kasta tertinggi dalam dunia permobilan. Namanya saja supercar, pasti selain modelnya yang futuristik, performanya juga top di kelasnya. Namun, masih ada lagi kasta yang lebih tinggi dari supercar, yaitu hybrid. Salah satu contoh mobil hybrid yang juga menjadi salah satu mobil termahal dunia adalah Aston Martin Valkyrie.

Aston Martin Valkyrie adalah mobil hybrid termahal dunia ketujuh. Aston Martin Valkyrie bergerak dari tenaga listrik. Meski ditenagai listrik, bukan berarti mobil ini lambat, Aston Martin Valkyrie bermesin 6.5 liter V12 dengan perbandingan power-to-weight ratio mencapai 1:1. Mobil ini dijual dengan harga 3,2 juta USD.</item>
        <item>Sebuah mobil super sempat dimunculkan dalam franchise Fast and Furious, Furious 7. Mobil tersebut adalah W Motors Lykan Hypersport. Mobil super kencang dan super mahal yang dikendarai oleh Dom, melompati 2 gedung tinggi Abu Dhabi Skyscraper ini menjadi mobil termahal dunia urutan keenam.

W Motors Lykan Hypersport pertama kali diluncurkan pada ajang otomotif, Qatar Motor Show di tahun 2013. Inilah mobil yang mendapat julukan Hypercar dari Arab. Menurut klaim, W Motors Lykan Hypersport memiliki kecepatan maksimal 394 kmh. Akselesari dari 0-100 kmh hanya dalam waktu 2,8 detik.</item>
        <item>Dari namanya saja sudah ada embel-embel, limited edition. Ini berarti, mobil satu ini selain dibuat dalam jumlah yang terbatas, harganya juga pasti bisa bikin pusing kepala. Limited Edition bugatti Veyron by Mansoru Vivere, mobil buatan pabrik Bugatti asal Perancis. Bugatti merupakan spesialis pembuat mobil performa tinggi.

Dibuat terbatas dan memiliki performa tinggi, harganya juga pasti tidak main-main. Ya, Limited Edition Bugatti Veyron ini dibanderol dengan harga 3,4 juta USD. Ada harga, tentu ada kualitas. Limited Edition Bugatti Veyron bermesin 8.0 liter W16, mampu menghasilkan tenaga 1.200 hp. Top speed dari mobil ini sekitar 407 kmh.</item>
        <item>McLaren bukanlah merk mobil yang bisa dipandang sebelah mata. McLaren automotive sudah bertahun-tahun memproduksi mobil sport dan mewah. Bermarkas di Inggris, McLaren Automotive telah resmi menjadi milik McLaren Technology Group pada tahun 2017. McLaren menciptakan satu mobil yang harganya gila-gilaan yakni McLaren P1 GTR.

McLaren P1 GTR ini mobil super cepat yang bisa memacu adrenalin pengendaranya sampai titik maksimal. Selain itu, McLaren P1 GTR juga termasuk mobil langka, hanya ada 35 buah di dunia. Bertenaga 1.000 hp, supercar ini sanggup berlari hingga 362 km per jam. Soal akselesari, McLaren P1 GTR mampu mencapari kecepatan 0-60 dalam waktu 2,4 detik.

</item>
        <item>Lamborghini, tidak perlu dijelaskan lagi akan produsen mobil satu ini. Setiap mobil yang diciptakan pastinya keren dan super kencang. Berdiri pada tahun 1963, Lamborghini telah menghasilkan banyak sekali supercar, sport car, serta SUV. Dan kali ini, salah satu supercar yang berhasil masuk dalam daftar mobil termahal dunia adalah Lamborghini Veneno Roadster.

Lamborghini Veneno Roadster bukanlah supercar sembarangan. Mobil ini benar-benar didesain dengan menonjolkan segi aerodinasmis dan keamanan. Jangan heran bila Lamborghini menghargai mobil ini seharga 4,5 juta USD. Mobiil legal di jalan, dengan kecepatan maksimum yang mencapai 355 kmh.</item>
        <item>Adalah keputusan dari pabrikan, seberapa banyak suatu mobil mau diproduksi. Apakah itu ribuan, ratusan atau puluhan. Semakin sedikit jumlah mobil yang diproduksi, berarti bisa dikatakan bahwa mobil tersebut adalah mobil yang langka. Bisa menyimpannya satu di garasi, pastinya membawa rasa kepuasan tersendiri.

Inilah yang dilakukan oleh petinju Floyd Mayweather. Mayweather diketahui membeli sebuah mobil Koenigsegg CCXR Trevita. Ia membelinya dengan harga fantastis, 4,8 juta USD. Koenigsegg adalah perusahaan mobil asal Swedia yang berdiri pada tahun 1994. Perusahaan ini hanya menciptakan 2 mobil CCXR Trevita, dan salah satunya ada di garasi Mayweather.</item>
        <item>Mungkin orang akan berpikir dua kali apabila ingin membeli mobil seharga 100 miliar. Tapi itu tidak dipermasalahkan oleh rapper bernama Bryan Christopher Williams atau biasa yang dikenal dengan nama panggungnya, Birdman. Birdman, rela mengeluarkan uang sebesar 8 juta USD untuk mobil Mercedes-Benz Maybach Exelero.

Sungguh gila memang rapper asal Amerika satu ini. Mercedes-Benz seharga 8 juta USD? Apakah mobil ini benar-benar wajar dihargai sedemikian mahal? Entahlah, yang pasti adalah, Mercedes-Benz Maybach Exelero ini memiliki mesin twin-turbo V12 yang dapat mencapai kecepatan 350 kmh dan memiliki akselerasi 0-60 detik dalam waktu 4,4 detik.</item>
    </string-array>

    <string-array name="nama_mobil_offroad">
        <item>Chevrolet Colorado ZR2</item>
        <item>Jeep Cherokee</item>
        <item>Jeep Wrangler</item>
        <item>Land Rover Range Rover</item>
        <item>Mercedes-Benz G-Class</item>
        <item>Nissan Armada</item>
        <item>Toyota 4Runner TRD Pro</item>
        <item>Toyota Land Cruiser</item>
        <item>Ford F-150 Raptor</item>
        <item>Lamborghini Urus</item>
    </string-array>

    <string-array name="detail_mobil_offroad">
        <item>Mobil offroad terbaik ini merupakan sebuah mobil double cabin ukuran menengah yang dibekali ban Goodyear 31 inci dan suspensi Multimatic DSSV yang tangguh dalam melewati semua medan jalan. Sedangkan untuk dapur pacunya ditenagai mesin Turbodiesel 2.8 Liter dengan tenaga mencapai 181 Horsepoer pada 3.400 rpm dan torsi 369 lb.-ft. Chevrolet Colorado ZR2 juga tersedia dalam varian mesin bensin 2.5 Liter 4 Silinder dan mesin 3.6 Liter DOHC V6 yang bisa mengeluarkan tenaga maksimum sebesar 308 Horsepower dan torsi 275 lb.-ft.</item>
        <item>Mobil offroad terbaik ini memiliki suspensi depan dan belakang independent yang memberikan kestabilan berkendara saat melwati berbagai medan jalan. Sistem penggerak 4 roda (4×4) juga dimilikinya dan berpadu dengan mesin 2.4L MultiAir® II Tigershark® I4 dan sistem transmisi otomatis 9 percepatan yang membuat tenaga dan torsi semakin besar. Interior Jeep Cherokee juga mewah dan canggih. Agar semakin mewah, Jeep melengkapinya dengan panoramic sunroof yang membuat pengendaranya semakin betah berlama-lama di dalam mobil offroad terbaik ini.</item>
        <item>Mobil ini tersedia dalam dua tipe berbeda, yakni Jeep Wrangler Sport dan Jeep Wrangler Rubicon. Keduanya sama-sama memiliki kemampuan offroad mengagumkan yang didukung interior mewah dan nyaman. Untuk dapur pacunya ditenagai mesin 3.0L V6 24-Valve VVT Engine yang bisa mengeluarkan tenaga mencapai 230 Horsepower dan torsi 285 Nm. Tenaga dan torsi tersebut akan disalurkan pada sistem transmisi otomatis 5 percepatan. Lalu ada pula sistem pengereman Antilock Brake System (ABS), dan Brake Asisst yang menjaga keselamatan pengendara Jeep Wrangler saat melewati medan offroad.</item>
        <item>Kemampuan offroad mengagumkan dipadukan dengan kemewahan pada segi interior dan eksterior. Di Indonesia harga mobil Range Rover ini dibanderol melebihi 1 Miliar Rupiah. Harganya sangat mahal, namun sebanding dengan kemewahan dan kenyamanan yang dimilikinya. Berbagai medan juga bisa dilalui, karena didukung sistem penggerak All Wheel Drive (AWD) yang akan meningkatkan traksi di segala kondisi. Land Rover juga menyediakan beberapa varian berbeda, seperti HSE, Evoque, Autobiography, dan yang terbaru adalah Range Rover Velar.</item>
        <item>Inilah salah satu mobil offroad termahal di dunia. Yah, harga Mercedes-Benz G-Class dibanderol sangat mahal dan harganya bisa mencapai miliaran rupiah. Mobil Sport Utility Vehicle memiliki kemampuan offroad sangat baik dan tersedia beberapa tipe berbeda, yaitu G 320 CDI, G 500, dan G 55 AMG. Yang paling powerfull adalah varian G 55 AMG yang dilengkapi mesin 5.5 Liter dengan tenaga mencapai 500 Horsepower dan torsi puncak 700 nm. Sedangkan untuk G 500 hanya bisa mengeluarkan tenaga sebesar 296 Horsepower dan G 310 CDI hanya 224 Horsepoer.</item>
        <item>Sangat disayangkan mobil offroad terbaik ini belum dipasarkan di Indonesia. Padahal Nissan Armada merupakan mobil SUV keren yang memiliki kemampuan offroad lebih baik dibandingkan mobil Nissan lainnya. Didalamnya juga memiliki interior sangat mewah dengan 3 baris kursi yang dijamin sangat nyaman. Lebih hebatnya lagi, mobil offroad terbaik ini ditenagai mesin 5.6-liter Direct Injection Gasoline V8 yang bisa mengeluarkan tenaga maksimal sebesar 390 Horsepower dan torsi 394 lb-ft.</item>
        <item>Mobil offroad Toyota ini dikhususkan bagi konsumen yang suka berpetualang dan harus melewati medan berat. Toyota menyediakan 3 varian berbeda, yaitu Toyota 4Runner TRD Pro SR5, SR5 Premium dan Limeted. Semuanya mengusung mesin 4 Liter V6 dengan sistem transmisi matic 5 percepatan serta sistem penggerak 4 roda (4×4). Mesin yang dimiliki mobil offroad terbaik ini mampu mengeluarkan tenaga sebesar 270 Horsepower dan torsi mencapai 278 lb.-ft. Durabilitas mobil ini juga sangat baik, karena mengadopsi body-on-frame contruction.</item>
        <item>Di Indonesia harga mobil offroad terbaik ini hampir menyentuh angka 2 Miliar Rupiah. Wajar apabila harganya sangat mahal, karena Toyota Land Cruiser merupakan mobil offroad tangguh yang ditenagai mesin 1 VD – FTV, V8, 32 Valves, DOHC, Diesel Commonrail berkapasitas kapasitas 4.461cc dengan tenaga mencapai 235 PS pada 3.200 rpm dan torsi mencapai 62.8 kgm pada putaran mesin 1.800 rpm sampai 2.200 rpm. Semua medan jalan bisa dilaluinya dengan lancar dan didukung interior mewah yang sekelilingnya dilindungi oleh airbag.</item>
        <item>Desain mobil offroad terbaik dari Ford ini sangat keren. Pada grille depan terpasang logo Ford berukuran besar yang menambah kesan agresif pada eksterior Ford F-150 Raptor. Kemudian untuk dapur pacunya ditenagai mesin twin-turbo intercooled 3.5L V6 EcoBoost dengan sistem penggerak 4×4 dan transmisi 10-speed automatic yang membuatnya mampu mengeluarkan tenaga maksimum sebesar 450 Horsepower dan torsi 510 lb-ft.</item>
        <item>Hanya orang kaya saja yang bisa membawa mobil ini berpetualang. Kabarnya harga Lamborghini Urus di Indonesia akan mencapai 14 Miliar Rupiah. Salah satu faktor yang membuat harga mobil offroad terbaik ini sangat mahal adalah mesinnya. Pasalnya Lamborghini Urus dilengkapi mesin 4.0-liter twin-turbo V8 yang sanggup mengeluarkan tenaga maksimal mencapai 650 Horsepower. Berbekal mesin tersebut, Lamborghini Urus bisa berlari dari 0-60 mph dalam waktu 3.5 detik. Interiornya juga canggih bagaikan cockpit pesawat jet.</item>
    </string-array>

    <string-array name="nama_mobil_classic">
        <item>Ferrari 250 GTO</item>
        <item>Ferrari 335 Sport Scaglietti</item>
        <item>Mercedes Benz W196</item>
        <item>Ferrari 290 MM</item>
        <item>Ferrari 275 GTB/4S N.A.R.T Spider</item>
        <item>Ferrari 275 GTB/C Speciale by Scaglietti</item>
        <item>Ferrari 250 GT SWB California Spider</item>
    </string-array>

    <string-array name="detail_mobil_classic">
        <item>Mobil klasik termahal pertama dipegang oleh Ferrari 250 GTO keluaran tahun 1962. Pasalnya mobil ini memang dibuat khusus untuk mengikuti kompetisi FIA World GT Championship tahun 1963.

Gak cuma itu, mobil klasik ini juga menjadi juara di ajang tersebut. Mobil ini juga termasuk dalam salah satu mobil paling terawat dan paling sering digunakan untuk lomba.

Makanya gak heran kalau mobil klasik ini berhasil terjual seharga US$ 38,115 juta atau sekitar Rp 525 miliar di rumah lelang Bonhams The Quail pada tahun 2014.</item>
        <item>Nilai historis yang dimiliki oleh mobil klasik Ferrari 335 Sport Scaglietti membuat mobil ini terjual dengan harga yang fantastis yaitu US$ 35,7 juta atau sekitar Rp 492 miliar di rumah lelang Artcurial, Paris tahun 2016.

Pasalnya mobil ini sudah pernah mengikuti berbagai ajang perlombaan balap yaitu Sebring 12 Hours, Mille Miglia hingga Le Mans. Jadi, gak heran kalau mobil ini masuk ke dalam jajaran mobil klasik termahal di dunia.</item>
        <item>Yang membuat mobil klasik ini memiliki harga jual yang tinggi yaitu US$ 29,6 juta atau sekitar Rp 408 miliar karena mobil ini pernah dikemudikan oleh Juan Manuel Fangio yaitu pemenang juara dunia Formula One sebanyak lima kali.

Dan yang lebih uniknya lagi, mobil ini dijual seolah memang baru keluar dari lintasan balap karena masih ada noda dan debu yang menempel.

Mobil Mercedes Benz W196 keluaran tahun 1954 ini terjual di rumah lelang Bonhams, Goodwood Festival of Speed di tahun 2013.</item>
        <item>Mobil klasik termahal selanjutnya yaitu Ferrari 290 MM yang diluncurkan tahun 1956 yang laku di rumah lelang RM Sotheby’s New York tahun 2015 dengan harga US$ 28,050 juta atau setara dengan Rp 386 juta.

Mobil ini terjual dengan harga yang sangat tinggi karena dilihat dari nilai historisnya. Ya, mobil ini memang dibuat khusus untuk Juan Manuel Fangio di ajang balap Mille Miglia tahun 1965.

Bahkan Ferrari 290 MM ini menjadi mobil termahal yang terjual di New York City tahun 2015 dan di RM Sotheby’s.</item>
        <item>Luigi Chinetti yaitu seorang importir mobil yang jeli melihat banyaknya minat masyarakat Amerika dengan mobil sport dengan atap terbuka, hingga keluarlah mobil Ferrari 275 GTB/4S N.A.R.T Spider di tahun 1967.

Gak hanya itu, Chinetti juga meminta kepada pihak Ferrari untuk membawa nama besar N.A.R.T (North American Racing Team) di bagian belakang mobilnya.

Mobil ini pun terjual seharga US$ 27,5 juta atau setara dengan Rp 379 miliar di rumah lelang RM Auctions Monterey, California pada tahun 2013.</item>
        <item>Masih dari mobil Ferrari, salah satu tipe Ferrari 275 GTB/C Speciale by Scaglietti juga masuk ke dalam jajaran mobil klasik termahal di dunia.

Mobil klasik yangi pernah diproduksi di pabrik Maranello pada akhir tahun 1964 dan awal 1965 ini memang dirancang untuk menantang Ford GT 40 dan Shelby Cobra Daytona di ajang balap Le Mans pada tahun 1965.

Gak heran kalau mobil legendaris ini laku terjual di rumah lelang RM Auctions Monterey, California seharga US$ 26,4 juta atau sekitar Rp 364 miliar di tahun 2014. Harga yang sangat fantastis bukan?</item>
        <item>Mobil klasik termahal di dunia yang pernah terjual di rumah lelang, Arcturial, Paris pada tahun 2015 adalah Ferrari 250 GT SWB California Spider.

Mobil klasik yang pertama kali ditemukan dalam kondisi terbengkalai di sebuah gudang ini berhasil terjual dengan harga yang sangat fantastis yaitu US$ 18,5 juta atau setara dengan Rp 255 miliar.</item>
    </string-array>
</resources>
